{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa!"},{"text":"Minu nahk on p√§ikese v√§rv."},{"text":"Olen magus ja tervislik maiuspala."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi teravilja peale valada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit √ºhest talus olevast loomast."},{"text":"Ma olen su luudele hea."},{"text":"Sa v√µid mind oma hommikus√∂√∂gile valada."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puudel. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas!"},{"text":"‚ù§Ô∏è V√µin olla punane, roheline v√µi kollane."},{"text":"Tervislik vili."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed armastavad mind!"},{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Olen tervislik sn√§kk, mis on oran≈æ."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileiba teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti v√µileibade valmistamiseks."},{"text":"Mind valmistatakse teradest."},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud, et k√ºpsetada."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin sind kurvaks teha, kui sa mind l√µikad."},{"text":"Mul on palju kihte."},{"text":"Lisan maitset paljudele s√∂√∂gikordadele."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline liha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nahk on udune nagu karu."},{"text":"Olen v√§ike ja ovaalse kujuga."},{"text":"Minu sisemus on roheline pisikeste mustade seemnetega."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune vili, mis kasvab kobarates. Mind kasutatakse tihti mahla v√µi tarretise valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan grupis!"},{"text":"Sa v√µid minuga mahla teha."},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen populaarne magus ja mahlane puuvili."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Vaarika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen roheliste lehtedega taim, mida saab salatis s√º√ºa ja olen kilpkonnade lemmiktoit. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind salatisse panna."},{"text":"Kilpkonnale meeldib mind s√º√ºa!"},{"text":"Olen roheline lehtk√∂√∂givili."}],"options":[{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen ogadega kaetud kollane vili. Minu maitse on nii magus kui hapu.","hints":[{"text":"Mind v√µib leida troopilistest maadest."},{"text":"Olen jookidele levinud maitse."},{"text":"Mul on kare v√§limine tekstuur."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Durian","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma aitan sul √µhku hingata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti roheline ja kasvan pikaks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Lindudele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"Ma k√µigutan tuules."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§ike ja roheline ning kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leidub tihti p√µldudel ja parkides."},{"text":"‚ñ´Ô∏è V√µid minu peal m√§ngida."},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind, et p√ºsida terve."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on s√§rav v√§rv ja magus l√µhn. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Ma meelitan ligi sumisevaid putukaid."},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan maa all. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Ma olen su silmadele hea."}],"options":[{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Kasvatan viinapuul ja olen roheline v√µi lilla. V√µid s√º√ºa mind suupistena v√µi teha minust mahla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Minu abil saab teha jooki t√§iskasvanuile (mitte sulle!)."},{"text":"Ahvid s√∂√∂vad ka mind."}],"options":[{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune puuvili, mille sees on roheline kamar ja punane. Olen palaval p√§eval v√§ga v√§rskendav. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Ô∏è Sa s√∂√∂d mind rannas."},{"text":"Mul on mustad seemned sees."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on pruun t√ºvi, rohelised lehed ja annan tammet√µrusid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mu seemneid matta."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"V√µin kasvada v√§ga pikaks ja tugevaks."}],"options":[{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false},{"label":"Tammepuu","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vanemad tahavad, et sa mind s√∂√∂ksid."},{"text":"N√§en v√§lja nagu dinosauruse sn√§kk."},{"text":"Mind v√µib kasta rant≈°osse."}],"options":[{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Inimesed armastavad mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa lisad mulle v√µid ja soola."},{"text":"Olen p√§rit maisitaimest."},{"text":"Ma vajan soojust, et saada selleks, mida inimesed armastavad."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mille seeme teeb valget jooki, mille m√µned inimesed oma kohvi sisse panevad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole lehm."},{"text":"Ô∏è Mind kasutatakse lattides ja cappuccinodes"},{"text":"Seeme tuleb maast nagu nisu"}],"options":[{"label":"Sojaoa","isCorrect":true},{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Mandli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}